import SEO from '../components/seo'
import Diag from '../components/diagGlobal'
import Diag2 from '../components/diagContainer'

# Objectifs

Interconnexions et Climat est une campagne impulsée par alternatiba qui poursuit 3 objectifs
* renforcer les réseaux des Alternatives
* permettre à la société civile de co-construire les politiques publiques liées au climat
* mesurer l'impact des politiques publiques liées au climat

# Les chantiers

Cette campagne est composée de 3 chantiers qui correspondent aux 3 objectifs
* [Interconnexion des Alternatives en Pays nantais](./ian)
* [Ateliers Citoyens](./ateliers-citoyens)
* [Baromètre](./barometre)


Ces chantiers sont complémentaires. Chaque objectif apporte de la valeur aux autres.

<Diag2></Diag2>


Plus de détails sur la [page dédiée au projet](./Campagne)

# Ecosysteme

Ces chantiers ont été initialisés dans 2 collectifs
* [Transiscope en Pays Nantais](https://nantes.alternatiba.eu/transiscope-pays-nantais/)
* [Livre blanc pour le climat](https://nantes.alternatiba.eu/actions-et-actus/livre-blanc-climat-nantes/)

Ces collectifs sont eux même composés de personnes morales et physiques détaillées dans le reste du site.

D'autres collectifs sont invités à rejoindre la campagne et particulièrement
* [La Base Sociale et Ecologiste de Nantes](https://labasenantes.org/)
* [Ecopole](https://www.ecopole.org/)
* [Ecossolies](https://www.ecossolies.fr/)

Ce diagramme permet de mieux comprendre les collectifs, les chantiers et la campagne.
Vous pouvez cliquer sur chaque élément pour naviguer dans le site.

<Diag></Diag>
